\chapter{\MakeUppercase{experiment 1: acceptability items}} \label{acceptabilityitems}
\singlespacing
\begin{myparindent}{0pt}
1\_Ahmet herşeyi biliyormuşçasına ve/veya anlıyormuşçasına konuşuyor sağda solda. \\
2\_Her şeye rağmen herkesi kabullenircesine ve/veya severcesine davranmak insanı insan yapar. \\
3\_Çok duygulanıp gözlerim yaşarırcasına ve/veya kızarırcasına gülmek istiyorum. \\
4\_Sevilmeyen kişiler inatçı ve/veya yalancı insanlardır. \\
5\_Bu devirde insancı ve/veya toplumcu davranış sergilemek nadir görülüyor. \\
6\_Tartışmalarında duyuduğumuz Trumpçı ve/veya Hillaryci yorumlar tam olarak gerçeği yansıtmıyor. \\
7\_Gezegenler listesinden çıkan Pluton gezegenimsi ve/veya göktaşımsı özellikler taşıyor. \\
8\_En çok satılan şeker ağızda vanilyamsı ve/veya nanemsi bir tat bırakan. \\
9\_Bu tarz olaylar insanın içinde öfkemsi ve/veya nefretimsi duygular doğuruyor. \\
10\_Doktora gittiğimizde belimdeki beşinci ve/veya altıncı kemiklerin zedelendiğini öğrendik. \\
11\_Sıraya geçen insanlardan birinci ve/veya ikinci sıradakiler aç kalacak. \\
12\_Buraya yerleşen göçmenlerin ikinci ve/veya üçüncü nesilleri Türkçeyi öğrenmiş olacak. \\
13\_Buraya ne zaman gelsek vanilyalı ve/veya çikolatalı dondurmayı mutlaka yeriz. \\
14\_Bu saatte pizza söyleyeceksen biberli ve/veya sucuklu pizza söyleme lütfen. \\
15\_Aldığım elbisenin üzerinde noktalı ve/veya çizgili motifler varsa ayakkabı bulmak zor olur. \\
16\_Bu yasa tasarısı tartışmasız ve/veya itirazsız kabul edilmiş mecliste. \\
17\_İnsanların dayanabileceği susuz ve/veya yemeksiz gün sayısı belli. \\
18\_Seksenlerde başlayan yağsız ve/veya şekersiz yiyecekler tüketme trendi çok uzun sürmedi. \\
19\_Sabah okul zili çalınca öğrenciler üçer ve/veya dörder sıraya dizilirler. \\
20\_Bu mağaza pantolonları beşer ve/veya altışar raflara diziyor. \\
21\_Masa bacaklarını yedişer ve/veya sekizer paketler halinde saklıyoruz. \\
22\_Aslına bakılırsa kalemi ve/veya defteri çok pahalıya almışsın. \\
23\_Yarın köyden gelecek turşuyu ve/veya ezmeyi hemen yeyip bitirmezsem iyi olur. \\
24\_Geç saatlerde yürüdğüm yolu ve/veya sahili hiç unutmadım. \\
25\_Bu yarışta Alman ekibi ikincilik ve/veya üçüncülük kupasını kıl payı kaçırdı. \\
26\_Başkalarına karşı beslediğimiz dostluk ve/veya düşmanlık hisleri bizi mutlaka etkiliyordur. \\
27\_Pazara gidip beş kiloluk ve/veya altı kiloluk paketler halinde patates alıp geldim. \\
101\_Öğretmenler odasından yükselen sesler bazı öğrencileri endişelendirdi.\\
102\_Sayfalarını kurcaladığı kitabı bir kenara koyulup yazmaya devam etti.\\
103\_Eğer uzlaşma sağlanırsa Suriyede yeni anyasa oluşturma sürecine geçilecek.\\
104\_Her gün çekiçle ve kazmayla çalıştığına elleri bir hayli nasırlıydı.\\
105\_Devlet tiyatrolarının salonları sezon boyunca doluyor ve bilet bulmak çok zor.\\
106\_Bu çiçek kırılgan ve narin bir yapıya sahip o yüzden yetiştirilmek çok zor.\\
107\_Amasra'ya giderken bir süre ağaçlarla çevrili bir yoldan geçersiniz.\\
108\_Elektrikli araç üretimi son yıllardaki en yüksek seviyesinde ve hala artılmakta.\\
109\_Gıda zehirlenmesi yaşayan askerler acilen hastaneye kaldırılıp tedavi altına alınacak.\\
110\_Hareketlerinde bir sorun göremeyen dansçı hocasına sitem olduruyor.\\
111\_Müziğe kendini kaptıran seyirciler hep bir ağızdan sözleri tekrar ediyorlar.\\
112\_Katıldığı bir programda kendisine yöneltilen soruyu saçma denip geçiştirdi.\\
113\_Hong Kong bu aralar göstericiler ve polis arasındaki çatışmalara şahit oluyor.\\
114\_Ağır kayıplar veren ittifak devletleri savaşta yeni bir cephe açtırılmak istiyorlar.\\
115\_Kaş göz hareketi yaparak garsona sürpriz pastayı getirmesini işaret etti.\\
116\_Masasının gizli bölmesinde her ihtimalde karşı bir silah bulunduruyordu.\\
117\_İki Şehrin Hikayesi hak ettiği gibi MEB ilk yüz eser listesinde yer almaktadır.\\
118\_Berberler birçok kültürde kilit olmasa da önemli bir rol oynanmaktadır.\\
119\_Hristiyan demokratların Almanya ve Avrupa birliğindeki başarısını biliyoruz.\\
120\_Birçok kez anayasa değişikliği gidilen Türkiye referandumlara yabancı değil.\\
121\_Hiç değilse yaşadığını biliyorsun, bu bile yeter bazen insana.\\
122\_Kimyasal sızıntı nedeniyle fabrika acilen tahliye oldurulmak zorundaydı.\\
123\_Dolapta bulduğu birkaç malzemeyle kendisine kahvaltı hazırlayıp yedi.\\
124\_Eski Türk filmlerinden fırlama çizgili bir pijaması vardı ve ona giyinip uyurdu.\\
125\_Günlük doldurması gereken belgeleri birike birike bir yığın haline gelmişti.\\
126\_Yapımı devam eden projeyi mali yetersizliklere dolayı sonlandırdı.\\
127\_Yeni aldığı traktörü bir hevesle çalıştırıp tarlasına doğru yol aldı.\\
128\_Planları istediği gibi giderse ona güvenilen herkes memnun olacak.\\
129\_Bekarlar partisi düzenlemek isteyen damada gelin izin vermedi.\\
130\_Kaynağı belli olmayan bilgilere göre birçok kişinin evi izlendirilmiş.\\
131\_Yöre insanının her sene düzenlediği festivale bu sene büyük isimler de katılıyor.\\
132\_Haber ajanslarından alınan bilgiye göre yangına zamanında müdahale olunulmamış.\\
133\_Diğer milletler tarafından kabul görmeyen gruplar marjinalleşmeye eğilimlidir.\\
134\_Yapılan değişikliklere karşı gelinmek anlaşılabilir ancak kabul edilemez.\\
135\_Çocuklar top oynarken hiç kimseyi ve hiçbir şeyi duymuyorlar ki.\\
136\_Su ve hava kirliliği ile mücadele konusunda belediye sınıfta kalınmış durumda.\\
137\_Öğrenciler için sağlanan aylık kart imkanı herkes tarafından olumlu karşılandı.\\
138\_Sınır ihlallerine karşılık verinmek her ülkenin özgün hakkı ve ayrıcalığıdır.\\
139\_İç savaştan kaçan göçmenlerin yığıldığı şehirler hizmet vermekte zorlanıyor.\\
140\_Son on yıldaki ağaçlandırma faaliyetleri meyvelerine vermeye başladı bile.\\
141\_Dünya genelinde kabul gören Birleşmiş Milletler birçok sorumluluk üstlenmektedir.\\
142\_Madde kullanımına mücadele kolluk kuvvetlerinden sosyal hizmetlere kaydırılmalı.\\
143\_Eskinin taş plak şarkıları günümüzde dijital ortamda daha iyi muhafaza ediliyor.\\
144\_Müzik ve sanata olan merakı onda her zaman hobi olarak kalınmış ve ilerlememiştir.\\
145\_Ders başlamadan önce sınıf defterini dolduran öğretmen bir yandan yoklama aldı.\\
146\_Takviminde boş kalan günleri kendine hediye saydırılan çok yoğun bir insandı.\\
147\_Vakit buldukça arkadaşlarıyla dolaşıp vakit öldürüyordu aklı sıra.\\
148\_İzleyenlerin hayal dünyasını genişleten filmler listesi oluşturunmak lazım.\\
149\_Özenle her gün yazdığı günlüğünü seneler sonra bulup sevinmişti kadın.\\
150\_Kardeşlerinin ayakkabılarına götürüp çamura atan yaramaz çocuk buydu.\\
151\_Yaptıklarımı dikkatlice izlerseniz püf noktasının ne olduğunu anlarsınız.\\
152\_Geride bıraktığı ailesi ve anılarını birkaç ay sonra unutulup yeni bir hayata başladı.\\
153\_Mesleğe ilk atıldığında çırak olan Mehmet artık bir marangoz ustası olmuştu.\\
154\_Yaklaşan oğlunun sesini duyunca uzağı göremeyen gözleri yaşarınmıştı birden.\\

\end{myparindent}